\subsubsection{Флуорометры} % (fold)
% \label{ssub:флуориметры}

% Флуорометр или флуориметр - это устройство, используемое для измерения параметров флуоресценции видимого спектра: ее интенсивности и распределения по длине волны спектра излучения после возбуждения определенным спектром света. [1]
Флуорометр или фильтрующий флуориметр --- это устройство, используемое для измерения параметров флуоресценции в видимом спектре: её интенсивности и распределения по длине волны спектра излучения после возбуждения.
% Эти параметры используются для идентификации присутствия и количества определенных молекул в среде.
Эти паарметры используются для идентификации присутствия и подсчета количества определенных молекул в среде.
% Современные флуорометры способны обнаруживать концентрации флуоресцентных молекул до 1 части на триллион.
Современные флуорометры способны обнаруживать конецнтрации флуоресцентных молекул до 1 на триллион \cite{zinter2011MaximizingFluorescence}.
% Флуоресцентный анализ может быть на несколько порядков более чувствительным, чем другие методы.
Флуоресцентный анализ может быть на несколько порядков более чувствительным, чем другие методы, например, колорометрия.
% Приложения включают химию / биохимию, медицину, мониторинг окружающей среды.
% Например, они используются для измерения флуоресценции хлорофилла для исследования физиологии растений.

Упрощенная схема флуорометра представлена на рисунке \ref{fig:fluorometer_block}.
% Обычно флуорометры используют двойной луч.
Обычно источник возбуждающего излучения во флуорометрах генерирует двойной луч \cite{lakowicz2006PrinciplesFluorescence}.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.75\linewidth]{img/Fluorimeter.png}
	\caption{Упрощенная блок-схема флуорометра}
	\label{fig:fluorometer_block}
\end{figure}
% Эти два луча работают в тандеме, чтобы уменьшить шум, создаваемый колебаниями мощности излучения.
Эти два луча используются, чтобы уменьшить шум, создаваемый колебаниями мощности излучения.
% Верхний луч пропускается через фильтр или монохроматор и проходит через образец.
``Верхний'' луч пропускается через светофильтр и проходит через образец.
% Нижний луч проходит через аттенюатор и регулируется, чтобы попытаться согласовать мощность флуоресценции, излучаемую образцом.
``Нижний'' луч проходит через аттенюатор и ослабляется, чтобы согласовать мощность флуоресценции, излучаемую образцом.
% Свет от флуоресценции образца и нижнего ослабленного луча обнаруживается отдельными преобразователями и преобразуется в электрический сигнал, который интерпретируется компьютерной системой.
Свет от флуоресценции образца и нижнео ослабленного луча обнаруживается отдельными преобразователями и преобразуется в электрический сигнал, который интепретируется компьютерной системой.

% Внутри устройства преобразователь, который обнаруживает флуоресценцию, создаваемую верхним лучом, расположен на расстоянии от образца и под углом 90 градусов от падающего верхнего луча.
Внутри устройства находится преобразователь, который обнаруживает флуоресценцию, создаваемую лучом возбуждающего излучения.
Он расположен на расстоянии от образца и, обычно, под углом \SI{90}{\degree} от луча возбуждающего излучения.
% Устройство сконструировано таким образом, чтобы уменьшить паразитный свет от верхнего луча, который может попасть на детектор.
Такая конструкция устройства обусловлена необходимостью уменьшить паразитный свет от возбуждающего излучения, который может попасть на детектор.
% Оптимальный угол - 90 градусов.

% Есть два разных подхода к выбору падающего света, которые уступают место флуорометрам разных типов.
Существует два разных подхода к ограничению спектра падающего света.
% Если для выбора длины волны света используются фильтры, прибор называется флуорометром.
Если для выбора длины волны света используются светофильтр, то прибор называется \emph{флуорометром}.
% В то время как в спектрофлуорометре обычно используются два монохроматора, в некоторых спектрофлуорометрах может использоваться один фильтр и один монохроматор.
Если же в приборе используется два монохроматора (один для возбуждающего излучения и один для флуоресцентного), то прибор называется \emph{спектрофлуорометром}.
Однако в некоторых спектрофлуорометрах используется только один монохроматор в паре со светофильтром.
В этом случае широкополосный фильтр уменьшает рассеянный свет, в том числе от нежелательных порядков дифракции дифракционной решетки в монохроматоре.

% Источники света для флуорометров часто зависят от типа исследуемого образца.
Источники света в флуорометрах часто зависят от типа исследуемого образца.
% Одним из наиболее распространенных источников света для флуорометров является ртутная лампа низкого давления.
Одним из наиболее распространенных источников света для флуорометров является ртутная лампа низкого давления.
% Это обеспечивает множество длин волн возбуждения, что делает его наиболее универсальным.
Это обеспечивает множество длин волн возбуждения. что делает его наиболее универсальным.
% Однако эта лампа не является постоянным источником излучения.
Однако эта лампа не является постоянным источником излучения.
% Ксеноновая дуговая лампа используется, когда необходим постоянный источник излучения.
Ксеноновая дуговая лампа используется, когда необходим постоянный источник излучения.
% Оба эти источника обеспечивают подходящий спектр ультрафиолетового света, который вызывает хемилюминесценцию.
Оба эти источника света обеспечивают подходящий спектр УФ-излучения, который вызывает хемилюминесценцию.
% Это всего лишь два из множества возможных источников света.

% Стеклянные и кремнеземные кюветы часто являются сосудами, в которые помещается образец.
% Необходимо соблюдать осторожность, чтобы не оставлять отпечатков пальцев или других следов на внешней стороне кюветы, поскольку это может вызвать нежелательную флуоресценцию.
% Растворители «спектрального качества», такие как метанол, иногда используются для очистки поверхностей емкости, чтобы свести к минимуму эти проблемы.

% paragraph спектрофлуориметры (end)
